# Взаимодействие сервиса статистики с другими сервисами

## Обновление статистики

Статистика обновляется при отправке шутки и каждой реакции на шутку асинхронным способом с помощью
Kafka ([Kafka Contract](../contracts/kafka-contract.md))

## Использование статистики

### Сервис по запросу к соответствующему API endpoint представляет:

1. статистика по шуткам (количество уникальных добавленных шуток)
2. статистика по пользователям (количество выданных шуток, количество оцененных шуток)
3. рейтинг шуток (самые лучшие шутки, наиболее популярные категории за ``{INTERVAL}``)
4. рейтинг пользователей (количество уникальных пользователей, количество пользователей за ``{INTERVAL}``)

``INTERVAL``:

- день (/day)
- неделя (/week)
- месяц (/month)
- год (/year)
- заданный интервал (``/custom-interval?startTime=..&endTime=...``)

__Формат времени__:``yyyy-MM-dd'T'HH:mm:ss.SSS'Z'``(ISO-8601).